［唔使東江水？！］澳洲太陽能海水化淡 海水曬30分鐘後可飲用

據悉， 最近一個由澳洲蒙納殊大學 ( Monash University ) 所領導的國際研究團隊研發出最新的太陽能海水化淡技術，能夠透過一種金屬有機框架材料 ( MOF ) 過濾海水中的污染物，從而生產大量淡水。而今次研究團隊開發出名為 PSP-MIL-53 的新型 MOF，可以捕捉海水和鹹水裡面的鹽與雜質。研究團隊表示，這種新型 MOF 的效率更高，所需能源也比較少。

研究團隊將 MOF 放入水中、曝曬陽光後，只要 30 分鐘左右就可將水中總溶解固體從 2,233 ppm 降至 500 ppm 以下，比 WHO 建議的安全飲用水標準 600 ppm 還低。研究人員又指出， 1 公斤 MOF 每天能生產 139.5 公升的淡水，而且清洗容易，只要放在陽光下 4 分鐘就能重複再利用。

咁西利！？

如果佢舊野可以用得耐, 同埋唔容易contaminate, 咁聽落幾理想

愚昧嘅我睇標題第一下諗下蒸餾技術

唔洗飲東江毒水

香港需要引入呢啲技術啦

買買買

應該又係有排先商業應用到

咁處理1升水幾錢先

即係都係filter 黎，又係要換

要引入一早引入左，李嘉誠都話想引入以色列技術，但中共唔會比你資源獨立，所以

澳洲要黎救命，應該會好快就真

就係，而家大把技術，只係政府唔會引入

技術一向有 政府唔會批 大文宣係感恩祖國架嘛 你飲到澳洲技術仲點飲水思源 同內地檢測部門來港同樣道理 香港檢測唔到咩 不為 非不能也

祖國多水到水浸，你班港豬飲海水都唔飲我果啲

而且澳洲大部分地方係荒漠，呢類技術都可應用於近海嘅荒漠地帶。